每次我剪指甲腳甲時都會反思，古代人係點樣剪嘅呢?

咬

如果講中國
以前就叫鉸刀（交剪），質地係鐵、銅、銀、鉛、陶都有
西漢早期已經有，再早時期就有人話係用石去磨

肯定唔會囉

用嚟淨身都得

淨身先係咬，平時電視劇誤導咗觀眾以為係用刀

咁連登仔個個都想幫人淨身

樓主三個
應該本身係無諗到會有人認真識答到佢

哩兩把有冇feel

話商周時期已經有閹人
雖然個陣已經有青銅兵器，但想像唔到點閹

用石頭揼爛佢

個陣奴隸制好勁
可能有青銅工具都唔用，用石頭去虐待
但都有石斧，都幾利下

生吞仲可以壯陽

分分鐘手指腳指都剪埋